Slogan criminalised by hk gov’t under security law

The Hong Kong government has declared that protest slogan “Liberate Hong Kong; revolution of our times,” is pro-independence, secessionist and subversive, and thus criminalised under the newly-enacted national security law.

In a statement released on Thursday night, the government claimed that the popular slogan among pro-democracy demonstrators is a call for Hong Kong independence. The authorities claimed that the wording also has the connotation of separating the HKSAR from the People’s Republic of China (PRC) and changing the legal status of the SAR to subvert the state, it said.